點解通常都係北征服南

滿洲 明朝
蒙古 宋朝
北朝 南朝
魏 蜀吳
越南 柬埔寨
英國 印度 香港 東南亞 澳洲
日本 台灣
西班牙 南美
法國 非洲
東京 京都
俄羅斯 中亞
羅馬 北非

北邊天氣凍種唔到野 就要向南走搶資源 我估炸

南方資源豐富
無論氣候/平地
都適合耕作
又係沿海地區
方便船運/出海